點睇范鴻齡尋日講人話

【移交逃犯修例】范鴻齡冀政府考慮以《調查委員會條例》成立檢討委員會 政治問題政治解決

新上任的醫管局主席范鴻齡今日和傳媒見面，主動談及政府成立獨立檢討委員會一事。他對此表示歡迎，但希望政府考慮以《調查委員會條例》成立檢討委員會，賦予法定權力，讓委員會能傳召證人作供，政治問題政治解決。他續引述特首林鄭月娥稱，調查應該對事不對人，重點應在今次風波出現的成因，並尋求改善的方法。

他稱，社會動盪的原因複雜，有「和理非」的朋友向他表示，出來示威是在電視看到「警察做得唔啱」，「起碼加劇暴亂嘅一部分原因，可能因為係警察嘅部署行動問題」，「啱唔啱我唔知道，因為我唔在場，好多人都唔在場，但呢個（獨立檢討）委員會就可以就呢件事檢討」。

近月醫護多次在公立醫院集會或靜坐，范鴻齡稱醫管局員工可以有政治立場，他們可在個人社交平台或是參與合法示威表達意見，但希望員工明白醫管局沒有政治立場，不要舉行醫院集會，不要令管理層難做。

至於在示威現場被捕的醫管局員工，他說會嚴肅跟進，意思即按既定程序處理，評估醫護是否適合繼續服務病人，不適合的話會暫時調配員工至不直接影響病人的崗位，又稱香港奉行「無罪推定」的原則。

翻查資料，以往政府就鉛水事件及南丫海難成立的獨立調查委員會，都是按照范鴻齡提及的《調查委員會條例》成立。一般而言，委員會主席都是榮休法官，委員會有權傳召證人及檢取物品，作證的人士毋須為其證供，在其他民事或刑事訴訟中負上法律責任。

（圖片來源：港台）

好似同佢個妹唔同

新上任唔使漂白下咩
睇佢實際點處理醫護表態再算啦

琴日睇電視都覺得好奇怪

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

仲扮喊

好多美國資產？

檢討咋喎⋯⋯

連登已經被入侵!!!星期六行動post冇人推，大家入黎同我推爆佢春袋!!!!!

【緊急!!!連登冇人推行動post!!!】和理非12.7一齊遊車河塞春袋!!!

加埋元秋、鼠王芬
建制吹緊風獨立調查

可能原因：
商家頂唔住/唔想再頂
反民主派要顧及來年大選
齊齊迫政權成立獨立調查委員會

元秋仲推叫基層POPO割席
(叫777問下基層是否同意，唔好只問高層)
明暗示調查對象在決策層

獨立檢討委員會

唔算啦. 佢又話唔知點解, 又話D後生俾人煽動, 買晒兩邊JA

無調查權力 檢討d乜

係呀，成個風轉左唔少

btw一日林鄭在位，好難自己清算自己

范鴻齡冀政府考慮以《調查委員會條例》成立檢討委員會 政治問題政治解決

Exactly 同根本無回應到五大訴求

其胞妹是香港教育局前常任秘書長羅范椒芬

呢個真，蔣麗芸係真係驚既feel到

范鴻齡係黨的人，並無個人意志，同元秋一樣，想放風同黑警割蓆，求其扮查到一兩個黑警平息事件。

呢樣先覺得怪

你copy and paste都係無回應過邊個調查黑警

我覺得林鄭在位既話，調查委員會都無撚用，因為特首可以設定範圍，例如鉛水事件

一定要換特首先有可能有用

不過我係奇怪佢尋日個表態姐

尋日黑警係微博屌哂鬼，話委任錯人

下，佢嘅意思係話查示威者，
並防止下一次再發生

唔好睇得元秋咁高...

佢同佢個妹一人買一邊，兩邊都買晒
但佢個妹都要仆街死呀，賤閪

迴光反照

咁臭X出臭草. 又係689班勢力係樹做陰濕野.

余若薇、余若海都幾次公堂對打
袁彌昌、容海恩立場都南轅北轍

共产党人講嘢
不要太上心

發夢策略遊戲推介

冇春袋係支共手咪大聲d囉

唔係人話嚟

係查市民啊

咪on9 la,佢地只係覺得只要有獨立調查就會有一半香港人收貨，咩五大訴求缺一不可只係口號，佢地只係想搵班黑警做condom,鄧小強當然知道佢地諗咩所以係咁反對，呢場角力好明顯睇得出香港真正既權力核心究竟係禮殯府定軍器廠街度

余若薇、余若海

事實獨立調查係對家最易入口既一個訴求，只不過軍政府唔比

呢個檢討委員會講到明唔會查警察，有傳召權力又有乜用

檢乜撚野討啊

其實佢同佢呀妹一樣咁仆街

因為自由世界個個國家都吹緊要立「人權法」

最記得以前中信集團

嚇咗一跳
最後定一定神 應該係口蜜腹劍

漂白實為咗硬推更仆街規例
如引入更多支那醫生

班柒頭開始驚

先唔猜測佢背後意圖，其實佢嘅講法，係高招嚟…

柒婆擺明用語言偽術，話成立獨立檢討委員會…

依家就針對佢嚟玩：好呀，就成立獨立檢討委員會（個名任你點叫），不過就要按返法定成立獨立調查委員會嘅程序去做，兼且賦予同等調查權力…

當然，如果我哋要懷疑背後動機，同埋特衰政府玩嘢嘅方法，可以有好多：

1. 故意收窄調查範圍
2. 委任唔中立嘅成員（例如列顯倫）
3. 拖延調查，幫反民主派明年立法會選舉拉票…

咁樣諗落去，好難有結果…

我反而覺得元秋好撚憎777
仲記得佢612之後仲驚777唔死
係now接受訪問嗰陣叫777繼續推送中條例
仲係個訪問到話自己所講嘅嘢唔代表民建聯立場
根本少數派入面都係到鬼打鬼

叫佢含撚

都唔知屌過羅范小天使幾多次

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦